---
title: "Rule 8.7.1"
date: 2024-08-11T11:54:33+02:00
weight: 5
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[8.7](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#8.7)

### Test

[8.7.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#8.7.1)

### Description

> Dans chaque page web, chaque texte écrit dans une langue différente de la
> [langue par défaut](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#langue-par-defaut)
> vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers)?
>
> * L’indication de langue est donnée sur l’élément contenant le texte (attribut `lang` et/ou `xml:lang`)
> * L’indication de langue est donnée sur un des éléments parents (attribut `lang` et/ou `xml:lang`)


#### Cas particuliers (8.7)

> Il y a une gestion de cas particuliers sur le changement de langue pour les cas suivants
>
> * Nom propre, le critère est non applicable
> * Nom commun de langue étrangère présent dans le dictionnaire officiel de la langue (voir note 1 ci-dessous) par
> défaut de la page web, le critère est non applicable
> * Le terme de langue étrangère soumis, via un
> [champ de formulaire](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
> et rappelé dans la page (par exemple comme indication du terme recherché dans le cas d’un moteur de recherche), le
> critère est non applicable
> * Passage de texte dont la langue ne peut pas être déterminée : le critère est non applicable
> * Terme ou passage de texte issus d’une langue morte ou imaginaire pour laquelle il n’existe pas d’interprétation
> vocale : le critère est non applicable.
> Note 1 le dictionnaire officiel est celui recommandé par l’académie en charge de la langue en question. Pour la
> France, par exemple, le lien vers le dictionnaire officiel se trouve sur le site de l’Académie française à l’adresse
> suivante <http://www.academie-francaise.fr/le-dictionnaire/la-9e-edition>. Pour toute demande auprès du service du
> dictionnaire de l’Académie française, utiliser le formulaire de contact du service du dictionnaire.
> Note 2 pour les noms communs de langue étrangère, absents dans le dictionnaire officiel de la langue par défaut de la
> page web, et qui sont passés dans le langage commun (exemple newsletter) le critère est applicable, uniquement
> lorsque l’absence d’indication de langue peut provoquer une incompréhension pour la restitution.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 8.7.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/resources/testcases/rgaa412/Rgaa412Rule080701/)
* [Unit test file for rule 8.7.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule080701Test.java)
* [Class file for rule 8.7.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule080701.java)


